[啤酒撚入]有冇人會好重視啤酒嘅原產地？

以日本牌子為例，喺香港要好刻意先可以買到日本製，要注意日製同非日製嘅口感同味道可以差好遠！以下係一d例子(不計特別版):

Asahi super dry
大部份係中國製，只有少量日製

Kirin 一番搾
幾乎全部係中國珠海製，黑啤例外

suntory premium malts
日本製，但唔算好易多地方有呢隻牌子

sappore 大星
大部分係越南製

orion
全部日本製

所以香港我主要買suntory 同orion，其他可以去一田或上網揾日版

長知識了，但asahi邊到寫中國製？
係個罐搵唔到，但肯定唔係日本製，因為brewed & canned under supervision of asahi breweries, LTD., Tokyo Japan

suntory 同orion多數去邊買？

個罐有凸字係日版

重視啤酒既人一係飲draft 一係飲craft beer
花咁多時間搵咩產地不如老老實實去酒吧飲draft 算鳩數啦

阿信屋Asahi 意大利製

under supervision即係暗示係中國製。
而日製一係會寫曬日文，又或者會寫product of Japan

suntory一般aeon同citysuper會有，orion一田多d，但有時百佳惠康會有

未必㗎，有d酒鬼習慣一日一罐，無可能日日去酒吧仲有，日製嘅罐裝酒我覺得正過唔少draft啤

craft beer有樽裝
香港仲有唔少土產貨揀添 不妨了解下

日本大陸都飲過。其實都係十幾廿蚊一枝...口感差太遠？又唔好講到自己禁識飲啦

如果你覺得唔係差咁遠，似乎係你唔識飲

紅酒幾萬同幾千就飲到有名顯分別囉日本產係好飲小小囉。但唔明顯囉..幾十蚊啤酒都要扮哂專家禁要睇產地.. d大麥或啤酒花有無分邊個縣/邊個市 好飲d丫洗唔洗睇邊個縣天氣好d丫

睇嚟你係街邊攞住罐獅威blue ice嘅廢老，唔好嬲嬲豬

咁你入黎做乜鳩

巴打你覺得邊隻既日製係會好飲過draft 我真心想試下

日版Kirin明顯麥味濃好多

個人認為惠比壽同埋suntory premium malts

日本買嘅asahi好飲過香港嘅好多

日本飲正啊

飲開大路嘢，唔係 german 就 Belgium